18/19 學年non jupas & 副學士專區 （1）

各位巴絲你地好 歡迎各位想申請Non - JUPAS / 副學士過來人分享經驗

本Post會繼續為各位想了解asso的巴打/絲打提供援助
如果想到舊Post爬文, 各位可以於高登或Google Search以下字眼:
1. Associate Degree 副學士專區
2. Associate Degree 副學士咨詢區
3. Non-JUPAS 交流區 有用資訊:
HKCC官網: 已轉換文字為連結

HKUs 官網: 已轉換文字為連結

CCCU官網: 已轉換文字為連結

2012-2013 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2013-2014 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2014-2015 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

置頂帖 下面條link係置頂帖,包含部份巴打分享既心得同資料
包括Asso既生存心得同Non-JUPAS Interview技巧等 歡迎轉載,但請註明出處
<br>

麻煩大家發問前點都睇哂上面D置頂文先
特別係問咩係Non-JUPAS,點打PS...etc果D基本野
唔少巴打都為左上面D Google doc.出左一分力 希望大家可以注意下
再次鳴謝 先人 向左走向右走氧

2015-2016 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2016-2017 Non-JUPAS 資料庫
睇OFFER

填OFFER

2017-2018 Non-JUPAS 資料庫
填Offer：

睇Offer：

2017-2018 有offer或者報咗都可以入嚟吹下水
BU Telegram group

PolyU Telegram group

CityU Telegram group

LingU Telegram group

見冇人開就我開啦
唔係好識開唔好屌我

留返個名先
Btw City translation/linguistic 仲係on waiting list
不如快手un咗我

Ais 仲係under review

留定個名先

Lm祝各位有offer

IM offer god

有冇上年入ust cs/cpeg既人講下幾多分收offer

lm

Asso Year 1想報HKU BA non jupas 但未考exam 所以冇GPA 咁之後可以點補交返？
中文 英文 DSE 分別有3同4 咁仲需唔需要報IELTS 同中文果d?

留名

我都係year1想報HKU BA
不過我睇1樓個offer 好似要gpa勁高 成3.8~4.0？

加油啊 新一年嘅final year asshole仔

如果gpa成3.8真係唔好year1走，因為其實讀埋sem3正正常常就基本上會有senior offer 但如果想year1讀起就另計啦

有無巴絲可以講下cu sociology大概收幾多分

唔介意由yr 1讀起 想快d離開asso 驚日子耐左有惰性

space cs GPA 3.26 係咪三大無望

Ielts 係咪真係好重要定係某幾間u先會睇？

Lm 拜cityu mkt offer god

Yes

city商科(e&f , ms)考ielts會唔會加分?
商科仔想year1走

會

Keep到gpa
Ielts順順利利

lm
gpa god保佑我爆四

各位手足第一個sem chur盡少少,個gpa 令令地之後就會自動進入集郵mode儲A

Lm

有冇建築巴絲講下要幾多先入到cu/hku archi 小弟而家讀hkcc室設 dse434445 History5 Eng3左 係咪要考ielts？定係唔洗諗讀多年先搏紅磚senior year
祝答者爆4

補充 仲有city archi定係要讀cccu個archi asso先有機

js1093之外

上上年我個 fd yr1 gpa3.92都冇
Ba想yr1應該要4

希望唔好介意小弟無知
我係讀hkuspace asso engine 不過想報hku ba
睇左幾年offer 見到~3.5左右都入到hku engineering
我想問下係咪文科(日語韓語果d科)既gpa易攞高分定係點
好似見唔到有人讀hkuspace engine攞到咁高gpa
同埋如果year2既話係咪要求既gpa會低啲？

year1 asso仔想第一年走，aim cs，會唔會好難？
利申冇full cert，但係dse係入u分數

係 因為無Full cert

Year 2 aviation cgpa 3.78
英文有4，報cu hospitality有冇機
同埋唔肯定hku有咩related既可以報

Cu ibba
Ust bm
Cityu mkt
Cityu bom banl
Poly anf

Offer god
Gpa god
求而家手上個伏科唔好爛grade
Ielts 7

講真 唔係想打擊上面留名話要yr1走既人
惰性唔一定asso先有
第一年要走都唔係講咁易
真係走到既 都少之又少
Gpa要高 面試要好 可能又要睇dse成績 揀邊科
好多好多野
依家話想yr1走既就好似啲話想aim3.8～3.9既人一樣 根本咩都未搞清楚
但你話自己有目標 大把錢想試博interview 都可以既

im offer god
求你唔好un我

想問下cu/hku science second entry大約收幾多? 同埋英文得3洗吾洗考ielts?
太空營養yr2 cgpa 3.69

年年都好多fm話aim year1走
但最後

想問下如果yr2走 cu ibba最低要幾多gpa

我係其中一個

希望今年順利入到心儀學科
GPA God
Offer God

起碼DSE20分+,加GPA爆4先有機,SPACE 1堆爆4 20分+既人係到

屌你唔好再講

讀緊Space nutrition year 2
Cgpa3.6x
但dse英文2左 會考番ielts
想問有冇機入CU/HKU science (nutrition) ?

Socsci cgpa3.6 有無3大既科報得過

樹中想走有無教學 入左兩星期已經就頂唔順

non jupas可唔可以combine cert?有冇話只限幾多年期？

因為本身dse 2015,想報今年dse 2018補番英文lv3

因為聽人講得2年，但上網又好似冇講到

好似淨係jupas先有講明

有冇好心人幫下我

考ielts算啦

有陣時聽到 都唔知比咩反應好 屌 指撚住你黎笑

sf social science cgpa 3.4x 報 ust global china studies 有冇機?

city係咪唔睇ielts？

我上年都係asso仔 讀完一年入番hku
依家住hall 真係幾開心 但讀書完全冇晒動力勁Hea 大家要比心機 共勉之

city好睇重ielts

push
無需要迫自己Year 1走

交左錢之後可以再改野嗎？
推薦信係點既一回事 有冇師兄可以解答

CIE year 2 商科 cgpa 3.35 可以揀咩科易入啲？同埋想問入教大社科有冇機？

Dse幾分 gpa幾多？

自己CIE既topup

21打算試報今年non ju
但都知冇咁易架啦

ugc

讀緊旅科 year 2 cgpa3.67 hku ba有冇機

想報igcse係咪要呢兩日報
Ps hkcc hdme year1 中文2左

BA好似有啲major會收得高分啲？
有冇收低啲嘅推介下 純粹搭單問

查實今年黎講，想YEAR 1 走都唔係D咩難事，因為撞正出生率低，變相預留畀ASSO既位都多左好多。我有朋友讀HKCC 3.8/4.5（COUNT返其實3.3/4）中文2 英文3 FULL CERT都無都有HKU ENGINE。
我就CCCU 3.94 FULL CERT 讀SOCIAL SCIENCE DEPARTMENT某一科都有HKU 文學院 + BU 德文 OFFER，CITY PPP WAITING LIST + 嶺南哲學INTERVIEW。
不過若果你AIM中大既話，咁YEAR 1 走係真係難，事關中大真係唔偏向收YEAR 1，我報中大歷史都無OFFER。

當初我YEAR 1諗住報NON JUPAS都畀一堆人話無機會無可能，結果TURN OUT返個結果都唔係話差。總之你GPA高既話點都要試下，雖然機會唔係話大，但你唔搏既話就真係乜野機會都無。

小弟YEAR 1走，TRAN到十五個CREDIT + EXEMPT到一科。

Hkcc cumulative 封頂係4
Semester gpa 先係4.5 封頂
而大學係睇cumulative gpa 希望唔好再咁多人搞錯, 搞到好似我地個個gpa無咁值錢

一直以黎三大asso係得CCCU cGPA封頂唔係4

想問下GPA中間係唔係唔應該報first round？有D人話會直接unsucessful 另一D又話GPA唔夠會自動掉落去second round 好迷惘到底報唔報first round好

如果報edu ges 但non related asso應該first round就報？

想問下
CIE cgpa 3.5 社科 搏唔搏得過三大社科

大家今年加油
不必拜offer god，屌佢老母就夠

唔記得打埋yr2 自我賜膠

CIE
3.5其他CC可以一搏，CIE慘啲
報City/Poly先啦，三大唔係0機會不過CIE人會比較難

咁大諗頭

想問下如果讀自資學位 ,但year 1 gpa 一般。 如果再考多次DSE,入返ugc year one, 可唔可以申請豁免科目讀少一年?

入到先再諗喇好無?

我個科CIE新科黎 好易相認
唯有努力爆今個sem
多謝你

CCCU社科Yr2 CGPA預 3.6 DSE b5 19 Eng4
報First round得唔得
CU有啲咩社科搏得過？
City啲社科又穩唔穩陣？

心急人上

18分今年如何

今年jupas好多人爭喎 巴打諗清楚

CITY PPP穩陣

我唔係CIE㗎
不過純粹CIE係幾大Asso算偏弱

AIS水泡啲定PPP?
利申想入番Sociology

想問space socsci yr1 cgpa得3.1
DSE中英都得2
POLY CITY 兩間搏唔搏得過

咁爽
謝腸教

有冇邊間u唔洗睇full cert

Ou 恆大 樹大 thei

今年浸大non jupas，ielts標準係7，細分就冇所謂，*其實non jupas係咪一年難過一年？

睇個勢係
AIS都不再水泡

冇選擇中既最好選擇

Poly City non jupas 開左?

下個月先考IELTS會唔會太遲？
想報BU Translation/CityU English

報28/10號果場 因為嗰個禮拜有study week

啲爸打絲打係埋啲討論區一講水泡科，啲毒撚睇到留言就係現實中仆埋去報，瞬間變熱門科

搭單問 City 水泡AIS PPP Soci 點排

我想問下報nonjupas 個陣係咪upload咗頭兩個sem gpa
到sem3 gpa出咗再upload?

如果等到sem3 (1月中) 出先報 city bu edu nonjupas已經過曬deadline ?

CITY NOT YET

Hku報non ju嗰時係咪唔洗揀係咪advanced standing ？

各位想gap year既巴打
如果想揾班戰友傾下戰略
抑或想得到少少心靈上既安慰
我地有個telegram group
希望大家下年一齊拎到ugc offer

唔止3大無望 8大都未必得

自資水泡就穩入，但都要ielts加持

點解今年hku咁早deadline
仲要得main round 一round

呢個係我Yr1成績...
有冇cs相關水泡推介

點都要ielts? 仲要at least 6.0?

想問hku有無好似cu咁限報幾多科 得第一科先有機in

睇你興趣，講cgpa就 soci/ppp >AIS
但今年AIS係luck drew咁派 收生分數3.0X-3.8都有
所以唔建議當AIS水泡咁報
PPP同soci都係乞食，所以睇你興趣啦

推

我想問聽講non ju第一輪好似係比勁高分既人報？
小弟得3.5係咪已經可以收收皮等第二輪？
同埋點先知佢開始報未

自己上網搵幾時開始同deadline啦 每間U都唔同

city終於un曬我

我都想知
BA係咪一定要first choice
BABed可唔可以second choice？
排位排到頭大

唔得啦
拿拿聲考Ielts加持啦

Un?

佢呢年gap year架
上次個單仲未unsuccessful佢

好奇一問 hku ba通常收幾多分

Offer god
Gpa >3.8

Ielts 7

各位大佬點睇UST GCS Soci?
有無相關資料

數撚cgpa:3.4有無八大offer

Offer god
Gpa god

Cuibba
Ust bnm
Hku anf
City mkt

中文2 yr2升yr3係咪都唔大影響

巴打gpa幾多?

報ust 係咪越早提交申請越好 ? 越早報係咪會快d收offer ?

Offer god
Ielts 7 god
Gpa>3.8 god

~4

亂入 我都想

聽講係 只限IT

加油

讀Social science 想試下報Early round，
cgpa3.75有冇邊間可以試下/穩？

小弟讀緊sf degree
諗住今年nonju 報gap year
grad gpa 3.17
cccu社科 有無咩係穩陣可以入
係sf讀得唔開心
thx

Gap year lm

中大中文系同歷史系係咪唔收阿蘇仔？
咁多年個offer表都冇見過

試下啦 可能你係第一個呢

有冇D過3就有interview既商科垃圾ugc

大把人勁過你

ielts 有7 係咪去non related 既科都易d

定考7.5先有用，7好似個個都有禁

開始覺得我quadtake入u嘅機會仲大過濕鳩nonju

想問下yr1 走係咪一定要full cert igcse 1月果期好似岩岩過左deadline 報5月果期趕唔趕得到

有人無full cert都走到 唔係一定

CU hospitality每年收2-3個 仲要係收中大HD洗上黎個班多 聽聞今年收左2個cu hd 1個cc
利申: 今年失敗左

唔係報3大同中文科應該冇咩影響

可以試下CU gender/ global studies
HKUSS都可以一試
巴打邊間cc?

Poly寧願收唔夠人都唔無下限咁派offer

想問有無人知gce/gcse/igcse有咩分別
想考返個中文

我知咁講好harsh
但其實係好事黎

想問asso如果有得揀係咪通常都揀year2升senior year但如果year2升唔返yr3係咪玩撚完今年year1唔知搞唔搞nonju好我dse係434444 英文3左

3樣既課程係冇分別 (除咗中文)
gcse/igcse既衍生係因為gce改咗制, 由一年考兩次變咗一年一次
所以igcse/gcse既出現就係可以畀人一年考兩次
gcse係畀英國local students考, igcse個i stand for international
gcse中文係用英文題目
igcse中文係用中文題目
而gce/gcse/igcse既中文都係好撚易
大學既requirement係>=E
但係盲既都攞到A*

Year2可以報埋year1 entry
你本身aim邊間 身邊有幾個fd 18-20分 Year1經jupas/non-jupas走左 想報non-ju就比心機拎高GPA

CU有無話限報幾多個programme?

我讀art因為個interview衰左冇得讀degree aim poly個分夠 想今年再試多次jupas 但又想想地cu 如果拎sem 1個gpa（假如夠高）報nonju有冇乜可能因為聽啲year2講叫我好好地讀埋個yr2去yr3好過 唔如曬一年 但我真係好想快啲離開asso

lm 想問讀緊UGC仲可唔可以用asso 成績報U

唔該曬巴打

Ust engine洗唔洗full cert
poly hd想報civil
但英文太差應該拎唔到lv3

Engine 唔同？

ENGIN最快11月IN

Engin 早報好唔好架？

其實咪衰interview 丫，你係夠料嘅一早收左你啦

Thanks 讀緊太空

3個
多數擺第一先有得in

太空升翻上去hku應該易啲 不過都要睇下你讀緊既social science同hkuss入面既科銜唔銜接到 如果銜接到就好大機會 因為呢科冇interview 所以係跟GPA派落黎

Ielts god
Gpa god
Offer god

想問各位巴打，dse英文2咗，諗住retake。如果到時升返分，係咪補交資料就得？諗住ielts同dse都去考
利申year1

如果gpa高既係咪報first round 好d?
利申：文科

其實呢hkcc gpa4.0/4.5 出到去係計4.0 定係要轉番做4.0為滿分 姐係大約3.55/4.0

應該係4/4.5 x4.3咁解下話

Cie >3.7 中文

想bu 或cu

唉

留名

係好事 但完全唔睇最後個sem

4.0

係咪所有BU嘅科收生嘅ielts標準係7

唔係 大把人無考ielts

pish

三大要

真係咩？N手飯個啲都唔睇？sosad

senior都要？

社科有無機唔洗IELTS?
無IELTS係咪 ？

Hku,cu 要

hku無明文 夠高gpa就得 只限理科 cu理科都要 ust engine晒銀唔洗 poly 英文1都有人上返

多謝巴打

UST愈早報愈好

大學唔會幫你地轉嫁,佢地多數既玩法係跟院校排,再跟GPA科目排,最後搵最高果堆黎IN下,就係咁 如果個PROF有任何preference如唔收某CC既人,佢就會事但搵,12個最TOP既人黎IN,所以你地去IN果陣係咩CC既人都見到
art果堆要交prof先既就另計

唔收呀,如UGC批左千6個位比POLY,佢唔洗收足千6個,剩係收800都得
上年應該收左700-800左右既人

我有full cert 但係combined cert
咁有冇影響？

唔係
以我所知啱啱個年有一個太空人入左中大中文

Offer god
Gpa god
Ielts god

我理解：
space hkcc cccu cie cclu咁q多個學校幾百個文科學生 最後每年得一兩個入返中大文院

對比

中大每年收80-90個dse數百人爭band a

我諗答案好清楚（最初心未定 憨鳩鳩先又入咗阿蘇）

唔一定，bu city呢d大把人無考ielts，不過若果你gpa係邊緣位既話，考左去r個interview機會啦。

咩gpa 有無特別cv

勸世 冇fd真係唔好nonju上返ugc

啱呀清

其實話ielts標準要7個個係咪擾敵

好明顯 之前要6.5 今年三大都降6 你話呢

拜定offer god

Offer god

係咪比左錢，但唔一定有得interview？

是

而加係巴打你考幾次英文都meet 唔到minimum requirement 入黎asso有咩好怨？

上左岸同大家講句加油 ，當同學二月收到offer hea sem4，我重要堅持到最後，甚至返緊工gap year。
希望男朋友trans得返

有冇巴打ust比左錢

有中學同學cgpa3.8x都要gpa year

冇怨 準備再fail多次咁解

唉想入cu文院

offer god
拜定先

係阿 邊緣gpa

真ga 我見ielts 個邊既post 話個個都有7

想問下，如果有老師幫手寫推薦信，咁我係online 果時 scan比佢定係到in果日先拎過去？

既然係咁 睇落都係dse抵屌啲

唔係串你 加油啦巴打 我上年入asso嗰時都係好似你咁諗 而加咪又好地地

通常都係confidential 你到時要寫個個老師既聯絡email同title
院校會sd email比你tutor, tutor自己覆返佢咁樣
所以你要一早同tutor講定你想佢幫你寫reference letter
同埋就係你唔會知你tutor點寫你

據我所知歷史系會收asso仔
利申asso入中大歷史系

UST有一欄一定要呀sir 推薦
痴線 咪即係要r呀sir friend

7係咪即係level4?
4夠唔夠做？

7係5

你dse+gpa+ielts幾多分先入到？

邊間cc邊個系？對歷史系有興趣！！

佢咩科？

唔好嚇我

咩叫gpa year

Gap year*
打錯

yr2收唔到offer 決定下年再報=呢一年就係Gap Year

gap一年會易d入

想問下如果cgpa 3.25 想入social work/ 相關社科有無機?
利申: hkcc社科人 year2

冇

查實唔少人高GPA但又乜OFFER都無啦，只能夠講GPA只係入場劵。

唯有靠黎緊個sem衝 唉 其他社科都要3.4 3.5?

No

緊係認得
齊齊屌番個offer番黎
我屌完gis ppp老母之後收到曬兩科，希望你今年屌完就收到

樓上兩個名

讀緊hkcc social science,想問Reference letter係咪一定要相熟嘅lectures先會幫

你面皮厚既,個個R都得既

3.55 好邊緣,最高D啦,一年出幾多個社科仔你知

3.55都邊緣？
HKCC幾多封頂？

4

唔講喇費是自爆
只可以講gpa冇爆四冇考ielts dse 2字頭
不過我個屆nonju入好似得2個

history冇interview
我都唔知係點樣碌入去
識人高gpa過我都冇cu文院offer

dse 中史科高會唔會有bonus

呢個答我都唔知
nonju個收生準則好模糊仲難捉摸過女人
尤其是冇interview既科

巴打係senior entry？

社科人想問幾個問題
1.穩熟lecturer謝推薦信，但佢果科得c+only會唔會好老尷同唔幫你寫？
2.而家cgpa得3.05，如果sem3得3.5以後係咪可以慳翻sem4筆錢退學？

1 唔識答你
2 你計下sem3要幾多先拉得返上3.3先啦
同埋你邊間CC
印象中1718post 有啲CCCU人低到3.2都有AIS offer

hkcc
如果無3.3係咪可以收皮慳翻筆學費？

或者咁講3.0左右..
同埋想問多樣野，d人話通常interview係睇前3個sem gpa。如果好似我咁gpa太低無interview，係咪可以專心等運到睇下有無n手飯食？

唔知HKCC有冇nonjupas record睇 有的話你去睇左有乜水泡先啦
話唔定升其他u唔洗3.3 因為我見舊年最多人討論嘅AIS大概收呢個分

社科既話，一日未跌穿3.0一日都有機會。

多謝巴打熱心解答

thx

想問聲hkcc year 2 社科3.3 想升返上poly /bu sw有無得諗 定係 穩陣d博入去d 水水地泡既科 會比較幾好

仲要多個sem 我信自己可以拉上去3.4 3.5到

想問聲今年太空aba fm想入hku ba gpa要幾多先夠做？
利申：2017dse 中英文都有4 但會再考igcse同ielts

no need to take igcse
爆gpa = ok （around 3.9~4.x）

Hkcc it 3.1x 今年入咗ou it year3 entry ，想問再報過nonjupas應唔應該報埋OU 個gpa好？定直接用返asso個gpa？自知機會不大，但真心想入返ugc

HKU or CityU?

多謝offer神上年的關照 今年可以入番大學 歡迎你問 我答
利申:CGPA3.53, 非3大asso, 商科撚, 有4個商科offers

所以我先寧願無限take dse

都係出嚟做嘢算

why ? non related 入社科呢?

呢個gpa入唔到poly computing/poly top-up？

有冇cityu mkt offer?

清 可唔可以講下interview??
好驚

有邊間？

係咪真係咁邊緣

問多句三個choice點排好

慳乜野 yr1就話退 你肯定讀多次或者轉科會GPA高返？
到時最後只係晒多3年時間同錢，倒不如拎埋張AD cert 好過 搵工點都好過DSE 畢業少少

我cgpa 3.46 poly computing 都唔收

利申: ive仔

得 3.1幾入左OU仲講到自己好有信心

報early round定main round好啲
驚early round唔收到main round會蝕底左

笑咗

重點：英文有lv3或以上？

CCCU gpa3.3 gap year
無勇氣玩多一年non jupas呢個遊戲
見到啲同學個個都入返ugc好葡萄

入得返三大好難冇

啱啊
利申 中英數LS都3以上

又哂多年時間你話三大就話姐

想問如果想year1走，係咪依家已經要報，但係試又未考，咩gpa都冇係咪都得？
睇曬都好似冇人有同樣問題

報左early round就冇得報main round!!?

係 之後後補就得

梗係啦 唔通報完又報咩

如果ielts未考等等的情況，有冇得話後補？
year 1 小毒毒

有

仲想問多句，我冇full cert但係後補ielts or dse，佢會唔會interview都唔比

唔該巴打

咁報邊個好啲sosad

你只要開學之前畀到就得

i大envs cgpa3.4 IELTS 7 ust envs有冇機

一日一拜
今日開始 24/9

想問hku 非理科邊科最易non jupas yr1 轉到過去 GPA 大約要幾多

HPCC社科撚3.35冇ielts
想問city PPP/AIS同poly SPA大唔大機會?
定係要睇interview?

拜offer神

SPA要高啲gpa

唔夠分但有3322的入asso hd升三大輕鬆啦。
利申：夠分入但沒3322

冇CityU MKT,但有CityU IM as1

Interview間間唔同,我自己in左HKU IM,BU ISEM and PolyU AML
間間interview都係大同小異
首先,每個人一入去做1min self 之後會有grp discussion,再之後就Q&A
但PolyU 的interview特別d,一開始會有個written test,有2大題,第一題係問自己嘢多d,另外個題係current issue

HKU, PolyU, CityU, BU

願offer神與我常在 hku nursing year 1

3.5算安全有ugc嗎 商科黎講?
成日都話商科要再高啲gpa......
可以講下係邊幾個offer參考下?

其實商科大部分嘅Interview真係比GPA更重要

Space asso biomedical science yr 2
Cgpa 3.63 想入poly mls
如無意外yr 2 cgpa正正常常係唔係就係睇interview 表現再比conditional offer？

另外幫fd問 yr1 cgpa 3.2x有冇機會interview？

Offer god
Gpa god
Ielts 7 god

唔洗諗啦得3.6

只可以答你3.55未必有first round offer姐
如果係SPA果D就唔洗驚,上年好似收到3.3

又係依句 幾年前有個3.2既IN過無數間大學,好多科,話自己in得好勁咩咩咁
最後好似冇OFFER

sem2衰左 依家cgpa得 2.9 商科jj
dse有20分英文有4
仲有冇機

Sem3爆啦！

想知itc marketing出路係咪唔太好？
我知出路好唔好其實係睇個人能力
但我想問一般黎講 做返relevant工種個出路同前途如何？
有無人對呢方面有認識 因為我對fashion有興趣 但又好concern將來就業前景 thanks so much

Hkcc engine cgpa 3.1x左右
有無咩好選擇 個人有d偏好poly

Offer god
9/25

你SEM3 爆左4既可以博下既
反正POLY都冇咩科岩你

Ching 咁其實八大入面都好似無咩科啱我地ahs讀唔通真係乞食

HKCC cgpa 3.8 想知poly 有咩科可以穩少少入

想問下HKU ss收生情況係點
收開幾多個同幾多分？

心急人上

2015 asso grad
今年仲報唔報到?

有無做相關行業既工？無既gap咁耐多數唔睇

冇呀

Im拜一拜offer 神

Fighting

無

上年報都有出OFFER
但揀錯左 依家有d後侮想報多次

想問大家知唔知UST有appeal system

想問下三大Physics gpa大概要幾高?

poly 唔太清楚，聽閒就收分好高。Bu啱啱呢年我有去in，聽啲學生講原來gpa過三就有interview，而且非常著重interview表現。
如果你想報bu poly sw，但又想有啲揸拿，可以報埋city嘅社科。

BU SW VS City 社科
點睇

6.5夠屌, except Marketing

HKU係咩科？ 介唔介意講埋polyu cityu個d係咩科 同埋你英文勁唔勁

HKU IM only jar.....
PolyU logistics, CityU IM (終極水泡王)
冇Ielts,但DSE eng lv4

你自己覺得勁唔代表人地覺得你勁 同埋啲佢in咁多人 你可能只係嗰個timeslot比較好嘅一個 而且你報嘅科同其他報用唔到科嘅人嘅GPA都差唔多 大家先會aim嗰啲科 咁睇Interview表演有乜奇

咩asso

借問聲 咁city既sw又點睇 見好似好少人講咁

打去各大學入學處問 中大好似得

City Bsw都係過3就有得in 不過競爭好大 畢竟仲有CCCU Asw既親生仔一齊爭
位就得20幾個 無記錯既話
利申 上年poly同city都唔收既垃圾
PS poly上年要過3.4先肯in

City SW好似收親生仔多

留明 offer god

Bu sw！

3.6/4 過埋呢個sem 比我走 求下你offer god

係阿，聽說大部份都係cccu嘅

聽人講最差同最濫收係poly sw，2.9就收

到你好似我咁year1入翻hku ba就自然覺得asso嘅日子舒服好多

請問巴打讀咩科同埋GPA幾多

非三大Asso 自己估

HKCC HM 想乖乖地Year2上PolyU/CU HM 會唔會好難

我想問我DSE成績22123，想入三大 想知有冇機會。
hkuspace讀緊Aviation studies
希望可以升到hkU.
又有冇啲咩科易入啲？？？

想問下poly係咪有得入year2? 同埋邊度有得睇收year2收幾多人

個gpa咁低 食到n手要偷笑 ，今年報都係想博下睇下有冇機

year1就gpa4.0
year2就3.75up

有希望係好事，但諗下好喇

hku ba 爆4就入到

我讀space嘅arts asso
sem1 gpa4.0 sem2 gpa4.06

三大cs收幾多？

人地又唔係用dse成績報, 笑咩姐?
一陣人地利申自己爆4 你就7左喇

Non jupas senior year admission 大部分不嬲gpa重要過dse啦（in general)
你唔比人地dse勁低分 但gpa勁高？
Dse勁低分就係原罪?

Pre asso -> asso-> hku
我都見過！
唔該唔好睇唔起人地dse低分

中文拎U梗係咁講

HKU 同 CUHK 好似一定要DSE 3322 喎
佢DSE得2212, 仲要有1科係1..

幫FD子問

IVE HD BA科 GPA 3.44 上返U有無機 咩U咩科都無所謂

HKU 中文唔使3

原本就gap左兩年 姐係你？

即係我咩？

哦

但dse英文2，hku今年ielts標準要有7，除非佢dse玩野有料走去hea考，如冇意外都係發夢

hku ielts標準要有7 係某d科,

突然有d planB 野想問
垃圾IT仔 如果呢年都真係入唔到UGC
讀自資係咪 EDU > OU > PolyU SPEED > CityU SCOPE

題外話:
想報AIS PPP個班真係睇路
就算高gpa都未必收你
唔好咁快坐定粒六

點解?

Sf bucie 同edu張cert同ugc一樣 所以多人報依兩間 好似係

格式一樣，但programme 名一睇就知非ugc

Bucie無咩好相關既科
最接近都係啱creative media個班人
讀BA個班入Bucie就得

絲打讀咩科？成日起space post見到妳 好好奇起space有無見過

non ju商科有咩gpa要求較低咖

三大要求fullcert ielts可代英文 gce果啲又可代中文 有啲直接唔睇中文 但數學1就...

可以咁講 可能性係有
但絕對渺茫

三大唔係會睇dse成績咩？只知bba會睇

港大中文會唔理英文成績？
Ielts6 dse2 中文系

睇你gpa啦咁就 你宜家gpa幾多？

HKU Reference letter係咪一定要推薦人寄過去，自己寄過去得唔得

Cie >3.7

Cie真係會被歧視？

真心問 Personal Statement 報non jupas係咪真係好重要
有無人試過無交PS而無interview 無offer

與其話俾人歧視 應該話hku會寧願收翻自己人 畢竟自己搞嘅asso質素去到邊大家都心知肚明
但係收CIE就變相係一種高風險嘅賭博

三大+city收得少 cie係事實 因為course structure 太多ge

咁gpa再高都無用？

咁你宜家個gpa我相信安全嘅 努力埋今個sem 將cgpa推到上3.75就應該穩陣

望就咁望

加油啊 巴打 支持你 下年成功入黎一齊食個飯

多謝你啊巴打

正正常常?呢科收DSE幾高你知唔知，best5 個mean成30分呀
識人3.6都有得interview ，但冇3.9以上就真係好難有conditional offer
而3.2x果個就算鳩數罷啦

利申:4.x入左mls

收下皮啦

其實係咪愈早報愈好架

客咩氣 大家都係戰友黎㗎嘛

屌你老母

唔係自己upload咩

大家好
填緊Poly non jupas想問Entry year即係咩
有2018 sem1
2017 sem2

想問下有邊間U係一定要有reference letter 先可以報?

讀Software Engineering 報POLY 除computing broad discipline仲有咩選擇

想year 2走，入非3大design科要中英33?

呢樣我問得最清楚
中文2部份科會唔理
英文2莫講港大 恆大都唔收
一係補返ielts

哪怕你讀中文系

個名？

poly係咪apply得

報CU reference letter後補得唔得？
或者之後自己寄去CU
定係一定要係個system upload？
求解答 Thx

我答你唔重要 你最後冇offer咁怨邊個？ 寫幾百字姐 唔係咁難掛

Reference letter補交得唔得架

Offer god
Ielts 7 god
Gpa god
Cu ibba
Ust bm
Cityu mkt
Cityu bom
Poly anf

可以後補

請問UST係咪一定要有reference letter?
有冇人試過冇都有offer?
同埋可唔可以後補?

想知personal statement幾時要交？
因為大學開始apply得 但我未寫
係咪都可以後補？

cccu Sosci3.65 DSE 19 Eng leve4
CU報唔報Early round
對Early round main round一頭霧水…

如果hkcc 社科想入hku ba 得唔得？大概要幾多gap?
拜一拜offer神

同問，係咪可以交左錢先，再後補

推薦信搵ive ta寫得唔得 定一定要搵lecturer

咁大獲 但自問要上6.5就用好多時間
7就接近無可能
唉屌！

搵TA寫你不如搵校工寫啦

Cu GPA
Cu global studies
Hku bss
City ppp poltics

大家開始apply未
仲搞緊personal statement

無話唔得嘅 但係都係最好deadline前交埋佢啦

hku ba personal statement 使唔使針對想揀嘅major來寫
寫到好混亂

space aba yr2 想讀english
想問hku點排好 ba 定 ba english定 ba bed english
利申cgpa3.6x

asso it 3.6 chi 2 eng 4會否有可能八大comp sci interview

有ba english咩？
同問

我想問呢報NON JUPAS佢話要UPLOAD TRANSCRIPT係咪未畢業都要買一張SCAN俾佢先
THANKYOU

原來city個application開始左了

真係未見過有人nonju入到HKU English major喎
仲要唔係爆4
巴打諗過第二個major啦

特登買左一張

呢個分入唔到eng

我都買返張先

想問gap year 報三大仲睇唔睇dse?

ive cgpa 3.85 報 poly 英文得2 唔得?

巴打gpa幾多

報city psy/sw大概gpa要幾多？

CityU PPP Crimi AIS Offer God
HKU Socsci Offer God
PolyU SPA Offer God

依家city 同poly係咪early round
拜offer god

CU transcript可唔可以upload softcopy？姐係pdf檔？
定係一定要hardcopy scan之後upload？
thanks

打左去CU問
softcopy係可以既

想問ba唔係broad based架咩？
收生係individual department收定點？
thanks

同問

要揀major 但我都唔知個system係點其實

咁會唔會由ba開始好d 姐係報yr1 entry ba

會有一欄問你想major咩 但係其實唔係yr2先揀major架咩

小弟不材
借問聲City有無分Early or main round
心急人上

係啊 有d yr1 定左 yr2唔洗揀

乜你唔係報Senior entry咩
想入Year1再揀的話 留意下DSE英文要有5先揀得English

無分

早報早著數？

我nonju 都要睇 咁ielts呢? 7/7.5可唔可以當dse5

呢加報同10月尾報係咪好大分別
事關未準備好推薦信
利申ive se

係想報year1
因為其實我係外國翻來
淨係可以報yr1

無咩分別
收就會收 唔會早報就由唔想收你變收你

今年係咪早左？

佢早d睇 可以咁講

間間都早左好多

咩人都報得hku ba
基本上只要你有full cert同gpa4.0就無問題

不過要留意翻City唔同科deadline唔同 上年冇留意到其中一科原來dead咗 嗰科又唔授late application 搞到最後報唔到嗰科

poly要交咗錢先可以填GPA個D?

Hku ba major揀hong kong studies cgpa要幾多？

Shitty 今年咁快手嘅

想問下hkcc engine year 2如果想上ust physics/chem 嘅話gpa要幾多?

咁師兄你依家讀咩科?

想問下hkcc spa第一年/第二年走 入hku cu city 政政要幾多gpa？
Dse334444

想問下自資學士可唔可以轉cuhk non-ju senior intake 因為我見個網淨係寫左high deep同asso

同埋需唔需要dse phy/chem 要5或以上咁?

hku ba有無邊度寫明每個major收生要求

你咪好多人一齊upload 野上city
hang到核爆

推薦信有冇得後補

city bu唔係不嬲submit完有得改野架咩
ust, poly先無

係咪要係application deadline之前遞到ielts個成績 定係可以完左再係acct到update佢

Mgt

非三大既話
係咪有Reference letter都無乜用
乜唔熟既Programme leader寫好定熟既tutor好？
心急人上

知唔知cu點 我驚禁左submit無得再upload

[member]你報得CU CS cgpa都唔低得去邊啦
怕咩無推薦信 interview得又高gpa就入硬 (3.8x ~ 3.9x)
如果無既都唔洗諗CU 反而UST CS就有得搏[member]

柒左 個[member] 無 " / "

有無話一定要reference letter

cgpa3.46報cu natural sciences會唔會太博?

唔會
CU NS 19 top-up

Poly唔係科科都要reference letter
Programme leader 寫會好啲

加一想知

HKU/CU Biomedical Science 收唔收Year 2 Asso仔架？

4.0滿分啦

咁快報？ 唔係都睇sem3 gpa咖咩
係咪都應該照報左先如果乜cv personal statement reference letter ielts都未有既話

想問cu advance offer （應該係first round ） 會唔會有interview ？定係睇gpa？

利申:諗住報藝術系

想問city 一科有三個stream 好似ppp咁 係咪只係可以報一個stream 之後唔可以add多次個programme 揀另外一個stream

Ive ME cgpa 3.57 可以報咩？

報社大

想問下CGPA3.33問CU Public health/ Liberal studies會唔會好搏？
祝好人有offer

求救

ive 3.33?

咩CC

Public health 好似唔收asso同senior啦喎

想問如果cie 3.5
想報CU 文化研究會唔會太博

Interview god
Gpa god
Cu ibba offer god
Ust b&m offer god
Hku and enf offer god
City mkt offer god

想問city有無分earlist round同main round?

咁liberal studies呢？

追下post啦 前兩版先有人問過

想問ielts 6.5 但aim3大 想遲下考多次試下7.0 咁我應該交唔交6.5個成績？

應唔應該

即係點

who know

Offer God

cie底分係4？
留意翻呢科要放第一先有interview

Global Studies點睇？
收開幾多同幾分

係咪CU係唔理底分架？

3.33都無乜機
真係好想入cu既話揀d再雞d既科啦例如老年學

唔冒險了 我想入year 3 知唔知一個月後r張推薦信再報cu會唔會機會細左

報得3大 reference letter一定係有好過無
咁hkuba interview乜鬼都無 真係齋睇分數背景揀人
巴打咩背景我唔知 但係現況下真係得gpa可以靠自己去改變

呢年無人討論下報唔報教大既?

cu translation cultural studies history點排好

我見到1718到寫hku chem 3.1gpa,咩science真係咁易入？

垃圾

係咪太空人 可能佢HKU科A左

想yr1報city non ju係咪等左sem 1成績出左先？

笑咗，ive仔都有資格笑教大垃圾

係太空人
咁如果cc想入ust science 要幾多,有無特別requirement

得6.0 speaking真係唔知點搞好

cu黎講top up比較易入 好似係

Ust math收幾多？

中大文研有冇話幾多gpa先收

利申：hkcc社科

想問水泡科係咪根據呢個post上面既non ju資料？有無其他官方數據？

求救HKCC社科CGPA3.3 有無水泡科？
祝好人過3爆4 有offer

Polyu spa有派到去3.2

你eng lv幾
Ielts 幾多先 間間u都唔淨止睇gpa

中英lv4 無考ielts
spa唔係3.4咩？

polyu 原來submit左真係乜春都改唔到 點算
好想改個choice排序

咁玩命

POLYU OFFER
CITYU OFFER

唔洗咁急喎

想問下polyu first choice放左senior entry
之後second choice 有冇得放year1 entry?

知唔知HKU global creative industries收幾高gpa
cgpa 3.87夠唔夠

City 商科有冇跟報幾多科?可唔可以報哂咁多科

ielts有6.5應該有機

冇限 可以

報晒咪成千幾二千銀

所以city係用錢買機會

send email去問下有冇得改啦

每科仲有分first year entry 同 as
等睇巴打一擲千金

好似報完as1/2就冇得報first year

錢小事。。。。入到遲d都搵得返啦

因為我tick"will complete study before sept. 2018."

POLYU 有欄"i will update qualification status and results on or before_____" 我今年IVE YEAR2, 唔知幾時有RESULTS 咁應該點填好

我填左六月
利申 ive yr2

今年有無人會報city creative media想搵戰友

HKCC AENG CGPA3.45
想入CS/EE/BSE是咪冇乜希望

其實係咪通常報咗senior entry就自動幫你報埋year 1 entry

但係YEAR2 SEM2 5月16先考哂試 6月應該未出得切成績表🤔

有得改，鳩填都得

hkcc 宜家冇左social welfare, poly sw 唔會收hkcc ns/spa/sociology 既學生，只會收hd social work 學生

bu 社工係過3 就in，不過唔係3.6 gpa up 可以唔洗去in 咁濟，如果你係就咁讀asso 社科，唔係讀hd sw，係由最高gpa 咁派洛黎(根本同你interview 表現冇關)
上年hkcc social welfare 頭幾個收bu sw 既人成3.7-3.9 先有offer，仲要5 月先派比佢地

宜家ugc sw 係會偏向收hd sw 先
如果係普通社科asso，poly 就一定唔好擺sw，擺spa. bu 就睇餸食飯

利申最後一屆hkcc social welfare

ielts non ju已報
希望有奇蹟

你interview好嘅咪易入囉

第1個Post就入黎拜下offer god

巴打 好耐冇見
祝今年成功啊

呢科真係睇interview, 識人3.2-3 因為interview 個point 講得好突出入左
不過老年好似得30 個位， cu 老師都好認真選，雖然佢收個gpa 唔高，但係冇想像中咁易入

Space Year 1 報poly engine BD gpa要幾多先會有offer

拜一拜offer God

City ais已經唔係水泡科
但想知除左ais 仲有咩科係3.3x報都穩陣？

cityu mkt

3.3-3.5 over 4 gpa 穩陣？

努力d準備好interview啦
有得in既話之後就係睇面試
gpa未必咁重要

利伸 3.1入cu

city history定ais好啲

上年ais 個水位去到邊?

時高時低
3.0x既有offer
3.3x既冇offer
自己參透

3.1入cu咩科？
老年學？

ielts派彩有6.5好好彩

入嚟拜定先
offer god
gpa god

有冇上年已經係到拜緊既戰友
見到啲名全部都未見過就覺得得翻自己一個
好唏噓

係到

Poly喺咪submit後就不能改？

Poly喺咪得依一round？

三大係咪要up左ielts成績先會出offer?

想問cu係咪可以後補 推薦信
急, 但有冇影響

準備再戰IM
offer god

社科人想問見到好多社科都係無IELTS就有offer 例如poly spa bu icm city ais果d，係咪代表唔考IELTS都ok？因為自問英文底真係差，去考都係哂錢

可唔可以知道ching既細分

Dse冇3請考

我知衰，而家都有穩緊英文，睇報紙，但係唔覺得自己可以考到6.5 or 6

操ielts個啲mock pp會快啲

加油啊

如果拎唔到advance offer既話 係咪會放返落main round同其他人再爭過 唔會有咩影響

想問下佢個advanced standing係咩意思
佢有得比你揀apply or not

呢到 仲想問下 如果上年有d連interview都無嘅科 會唔會再報多次

點解hku dse level status會變non applicable

想問下讀商科asso 係咪對gpa要求好高?
相對嚟講讀社科asso易升返ugc多啲?
利申hkcc 商科asshole

想問下Cityu 同BU 嘅translation 邊個好啲？

3.4x都冇offer呀好似 我就係睇唔透！
ielts係咪咁大影響？ 利申英文有4

咁誇張

英文有冇4/IELTS 6.5 有嘅就有得in city mkt

想知Hku ba european studies gpa要幾多

ielts6.5真係咁有用？ 即係可能gpa嘛嘛地但有6.5都會得？

german stream or french stream?

No. Ielts, gpa 只係攞黎畀你拎interview機會同interview衰左都可以拎呢兩樣野排係waiting list最前個幾位，當你有interview個陣，ielts同gpa就會暫時視為浮雲。

哎呀，睇錯hkbu，自膠。

英文有3
諗緊考唔考ielts好

英文有4 但中文2 影響大唔大㗎

大學最低入學要求係3322
你中文得2

報year 1 咪關事，year 2 既話其實中文2都無乜野，報啦。

跪求OU SSSDP yr1 想經non-ju Tran U 方法/手續?

city mkt 認真唔睇中文有無3 or above，真係睇ielts + 樣 + gpa + interview。 中大另計

不過考左係最穩陣既。

想問問City Business (BANL) 係咪cgpa過3.7就有direct offer?
唔該晒

打漏咗

Hkcc year 2 想報cu日研
但係miss左12月個n2試application
連去日本考都唔得 因為29號due左
以家諗住考7月個個n2試 有信心pass
7月前冇cert唔望senior year
咁既情況下報year 1 日研成功機會大唔大

以前睇post d人話實冇機所以冇再留意 今日睇non jupas資料無啦啦走去check發現其實仲有機會
想追返但發現已經過左n2試application due
好後悔以前冇去考 自知自己好on9 但仲有冇得救
真係好想入
求下大家幫幫忙

除此3.7之外 如果想第一輪有 好似仲要數學有4以上

唔該晒

唉 yr2 cgpa 3.3 dse無full cert , bba, 係咪無希望？

bu/poly/city

文科想請教asso year one cgpa2.7 year 2 sem A未出 仲有無機會入LINGU EDU 或OU? 想報翻譯或英文 ielts 7

Reject左咩offer

想問下dse有20分 中英都有4 文科仔, 想asso year1 直入大學（marketing/communication) year1嘅話gpa 要拎幾多先有機

ou有機，edu微，lu冇

如果社科報bu commu 機會大唔大
利申:CG3.3

cu hk

By hardcopy: You can print Confidential Recommendation Form in the section "Paper Recommendation Form". The completed form should be sent in a sealed envelope by post by either you or your referee directly to our office.

個Paper Recommendation Form其實係邊到搵 搵極都搵唔到

想問下city 個advance standing 其實啫係點

報senior year

我係報yr 1 entry架

as1(通常係HD學生報 由yr2讀起) as2 (其他學生報 由yr3讀起)
如果你係報yr1 entry就唔洗理 報嗰陣簡翻呢啲科/打翻嗰科嘅Code落去就得 下面個網係yr1嘅科個code同名

因為我係海歸 唔係asso hd個啲
啫係as冇用？

中大個advanced standing係咩意？
一定要揀yes?

係咪要係deadline之前upload左pending個啲既document 過左deadline就唔up得？

有d u直情交左就改唔到

中大個reference letter 同recommendation letter 有咩分別？ 點解佢話recommendation letter 要summit 左先交得？ 但係supporting document 又有得比人upload

呢樣野我都想問

今年year3讀緊finance，係咪報返自己major做1st choice會著數d? 因為自己想讀hrm多d, 唔知排序會唔會影響成功既機會

有無人讀緊year3/top up degree但今年再報non Judas
上年失敗左搞到好無信心，係咪應該報埋lingu?

提提你如果你讀緊UGC 要Quit咗先報到

如果讀緊ugc就唔洗報啦

係撚

係咪某間asso先有呢個privilege?

Hkcc
一定要3.75 以上 數學4
無4 就起碼Gpa 4 先考慮

有冇人知gap year報city banl仲睇唔睇dse數？

有4 但係3.6x 有冇可能靠in 拎offer

邊個位有recommendation letter呢樣嘢

有冇ching聽過/見過 ou tran返去ugc既神蹟

屌咁撚快開始

Btw
Offer god
Gpa god
Ielts 7 god

Offer god
GPA god
Ielts 7 god

識個中同同埋佢個fd喺ou爆四入返shitty

社科報bu commu得唔得

我家姐ou —> shitty英文系
佢今年grad左

有冇巴打遇上同樣情況

Hku ba offer
Cu linguistics interview

CityU Computer Science interview

收到啦？

點會啊 ching
拜下咋?

拜下啫
早兩日先報

我仲未報 因為未寫推薦信

洗鬼推薦咩

其實重唔重要

無用

無記錯係有兩封信要交
一封推薦信(reference letter)
然後一封係要download落黎比你professor/lecturer填完由佢寄過去 你唔會知佢寫左咩 system裡面有得download

唔會睇 報三大先要

何以見得？

我學校（ive）Apartment Head講

巴打青大

知唔知reference letter upload之前洗唔洗簽名
同埋如果2封都搵同一個lecturer寫得唔得

正常幫你寫Reference Letter嗰個都會印埋自己名同簽名上去

thanks 但如果叫佢寫2份 我驚佢吊9我

ust冇推薦人係咪連錢都交唔到

點會幫你寫兩份

cu要 其實係咪剩係upload reference letter 就得

仆街喇，完全冇相熟嘅lecturer,冇reference letter點好

我都係 又冇同佢地social ，叫人地寫好似好odd 咁

請問CCLU CGPA3.33
有無機會入返嶺南中文

傳說中既CCLU

巴打可唔可以幫手問下你家姐係gpa幾多trans過去？

我淨係知你唔問就一定冇

如果你有up reference letter理論上就要交埋professor填個份野 因為個陣cu有追我交
個份野其實係寫d comment 唔係長篇大論成封信咁寫 你驚都要交架啦 一係就唔好交 要交就禮貌d問人幫你寫

btw 係要同一個人填
你reference letter係邊個寫就要請返個個人填

我諗住報fine art ,搵個GE科嘅填會唔會有影響？

City應該讀埋今個sem先報定早啲報
心急人上

其實報三大，報year1定year2易入？
煩緊點排科目順序
有冇高人指點下小弟

利申 year 2 asshole仔

City唔洗咁早報
咁多間院校最慢既一定係city

ok thanks cu真麻煩

即係呢加報同下個月報冇分別

我仲以為手快有手慢冇

ok thanks 原來係咁

CU main round又該當如何？

都係十一月先報差唔多啦下話？

係咪所有都可以後備recommendations letter?

咁其實佢仲會唔會睇sem3成績
而家得3.65 想靠sem3再拉高少少

想問CGPA 3.71 商科 DSE英文得3 IELT未考遲啲考但冇信心有6.5
如果冇6.5咁係未冇機會上UGC Poly好似冇city咁睇重英文? 但我又唔係親生仔係cccu

我想問下sem4嘅成績睇唔睇
上網睇有人話會睇但有人話sem4純粹用嚟meet conditional offer

其實一般都會sem4出成績前就會出offer 除非係n手飯啦 唔係嘅sem4多數淨係要黎meet offer 而家sem3先過咗一個月 努力d今個sem追啦

商科撚sem1考到成pat屎咁
sem2叫救到啲
但計過數 sem3就算爆4都冇3.5
更何況我完全冇信心可以爆到4

睇下database有咩水泡科啱啦 city逐科計嘅就乜都報咗先 我見3.3x~3.4都有機 不過一定要prep好interview

Poly 唔理英文
City得mkt 一定要4/6.5

有無巴絲知道cu個non jupas account過左期 可唔可以用另一個email再開過

大家記唔記得報邊間u係要你upload file個Module Syllabuses上去
for收你既話trans credit用
一開始見到但我搵唔到份Module Syllabuses
到搵到想upload返又唔知邊間u同邊個位

我都就過

cv可以寫乜?
乜野活動都冇玩
就黎寫埋a0

Cu政政 3.6博唔博得過

cv要upload咩

optional

今日好早開non ju喎

ive it CGPA3.59留名食NN手飯

要cgpa幾多先有senior entry
咁sociology呢

ive it 3.59 dse英文2左有冇機入八大

邊科IT先 不過上年d同學係3.4-3.6呢個範圍都入到,city同bu多

3.4入到bu?

3.4x bu cis不過今年好似冇左呢科

有機 睇重interview

mad

cu personal statement要咩file format
docx完全up唔上去

PDF neh?
利申：9up

CU個referee form係乜黎
要交左錢先有？
心急人上

請問polyu既personal statement 大約要寫幾多字咖？
上個網度睇淨係寫requir但無寫要幾多字
謝謝

隨心寫架渣
睇你誠意去到邊到喇

正常啲人就寫到300-400字到 不過好老實 除咗唔洗in嘅科 其他都應該唔會太睇重個PS

報engine科既，ps可以鳩寫，無人睇的

IVE ME可唔可以轉去讀其他eng科，例如cpeg,ee/EE,ie?

你programming掂唔掂先
Coding唔識好難cpeg架喎

唔識，係唔係收得皮？

點解唔讀me,錢途好啲喎

1月ielts god
Gpa god

想讀多d關於it既野.BTW,ee係唔係最難讀?

好睇你鐘意coding定circuit多啲

reference letter?

佢問題係未學過
同報Non related科差唔多情況

大細ee EIE之類大機會d

留定名先

Thanks,巴打。
鍾意circuit多d,始終未學過coding

朋友

咩事？

佢有個野叫Recommendation form

可唔可以同時報 as1&2 ?

如果升大學歷史系係咪要求低d 好似唔係太多人會讀歷史

咁如果社科人想入cu senior entry除左global studies之外仲有無咩選擇

有無師兄知道ive bse大多數會入HKU / UST Mechan.幾年級？🙇‍♂️

circuit就ee啦

追po啦 上面咪講左

Ust唔係year 2就係year 1㗎啦
計埋tran credit根本冇乜分別

想問下如果想year1報non ju係咪要而家報？定係等sem1成績出左先？

其實bse都可唔可以咁轉？

佢個friend gender囉

有無人知cu個個recommendation letter既system點入去？

想問下如果商科撚想報社科會唔會好難

想問city交完錢仲可唔可以改personal statement
交完先發現打錯嘢

唔可以了

Ust係唔係唔會睇second choice??

BU cut左科Computing and Information Systems (CIS)
唔知係合埋d位落computer science 定 cut 埋 nj 位
爛鬼浸大

我都想知

有無人申請過 continuing education fund scheme
係咪讀緊asso有讀佢資助個科就得

BSE轉呢兩間都係讀2.5至3年

CU要比左錢先會show出黎
(上年係咁, 唔知今年有無改)

咁supporting document個個reference letter 咩嚟

佢係比人交實體reference letter
不過好多cc都係要keep confidential
所以一係寄過去, 一係用佢地條link

有無人知CUHK 想話佢知senior yr/yr 1 entry都ok應該點 剩係可以二選其一

冇呢回事 係要㨂㗎喇 間間都係咁

如果無reference letter 3大係咪無曬希望
問咗幾個都唔肯幫我寫

Reference letter可唔可以搵啲lecturer同tutor寫？
Programme leader未必肯寫
會唔會唔夠大粒？
心急人上

點解唔肯？

我都係搵lecturer寫
programme leader要睇咁多科, 拒紹係好正常

我係想知策略上 senior yr /yr1易收d

senior就多數同埋ad/hd爭
yr1要同埋jupas嘅人爭
但係你讀咩科先?

因為我想轉科，已經r咗唔同科嘅人，一係就講明唔寫，一係就已讀不回

巴打個陣當面問定Email

兩樣都有

咁中大個non-jupas網講到明要有, 佢睇唔睇都要交上去架啦
不過呢樣係舊年嘅事, 今年唔見佢個non-jupas網講明
但如果佢仍然有show recommendation letter嘅Link出黎
梗係要r人幫你寫啦

係，因為見到page1個database 都有啲咁嘅例子，但我又r唔到letter

人地有寫明要交, 即係屬於申請資格嘅其中一樣野

雖然話你轉科姐, 但熟你嘅人應該係教你嘅人
你有無搵過教過你/教緊你嘅lecturer寫?

都有問過，但佢問返我點解唔報返啲related嘅科，之後就end咗topic
因為真係唔想讀依家啲嘢，如果我照報但無letter係咪唔會理我個application

諗住報city同bu

你當reference letter係一個requirement咁去睇
你無嘅話其實你係未完成個application form
當然啦, 好似上面位巴打咁講, 有部分科係唔睇(但我唔清楚邊啲科)
咁嘅話都仲有啲機會嘅

你試下再搵返個lecturer, 講返自己嘅情況啦
唔好因為人地問多你兩句就唔去答, 人地都好難幫你寫
佢都需要了解下你個情況, 再幫你去寫

咁你不如直接share下邊科可以唔洗reference letter都入到啦
始終CU列明reference letter係其中一個requirement

呢樣真 比d信心自己 你都要比個理由說服對方去幫你寫架

都話左reference letter只係一個requirement, 唔係真係有佢嘅作用

同問
Sf想trans去city或者poly

唔好意思, 我唔係讀呢類科目, 所以答實唔到你,
不過你驚嘅話, 報晒會心理上穩陣啲嘅
但始終gpa不能夠太低

reference letter 係requirement , 唔係靠佢呀, 你明唔明姐

Aba 轉ba english

想問下填錯application係咪無得救？
Date of completion of associate degree嗰度填錯咗2017年

人地List埋個requirement 出黎, 自己有能力fulfil到梗係盡量去fulfil架啦
有乜理由要增加自己嘅uncertainty先得架
都係果句啦, 唔係話呢封野有幾重要呀
正如3322, 其實好多大學都想收呢類學生
呢個亦係點解咁多人都會叫人去考ielts嘅原因
其實無3322都一樣有人入到U架, 即係ielts一樣可以唔考
只係你會同人比起上黎差咁樣野
除非個個好似你或者你朋友咁高GPA可以無視咁多野啦
如果唔係, 點解唔盡量fulfil返個requirement先

打電話/email去admission office就有得搞

2017/18好似被人瘋狂吹奏呢科同PPP

唔報poly??

yr1除左要同Jupas人爭之外, 其實好多時都要睇埋你嘅公開試成績

其實幾時要開始報同報係邊度報
認真問

去隔離post自己睇or追post

咁大個人都唔識google
好打極都有限

讀緊曬銀紙想轉讀kongu 個ba
試下再問下啦唯有，佢之前都話都會幫我寫如果報related科，但無理由話自己唔想讀related嘅科
如果就咁問佢攞但報啲唔related嘅會唔會太賤，同得唔得
如果都無係咪可以放棄

想問cu ie係唔係好難入？

如果你身邊有類似例子, 咁你博返senior
至於會唔會考慮你嘅yr1, 我唔太清楚

你唔好呃佢呀, 一陣佢以為你報返related嘅科, 佢寫reference letter都係以呢樣野去寫架
一陣佢寫左D野同你報嘅科無關, 仲慘過你無reference letter

Cu gpa god
Hku socsci god
Cu global studies god

有無邊間u係唔使reference letter
其實d lecturer 寫完reference petter係咪會直接寄去間U 定係比個copy我自己upload

三大講明要
UST,CU有網上系統比referee填reference letter
CU如果唔係網上搞, 就要referee寄信過去, 要sealed envelope
HKU就一定係寄
其他U你再問返果間學校

HKU個application system入面個Upload Supporting Documents唔係有得簡Reference report/letter咩? 但佢話confidential既reference letter係要寄 其實有咩分別

polyu洗唔洗寫personal statement?

poly少啲機會，city大啲 如果你sf tran的話

其實佢叫得人要寄信, 網上果個應該唔多睇

想問hku填previous study個度係咪要填埋asso

Sorry 無野啦 自膠左

小弟而家year 1 讀緊sf degree 想問三大cs 有冇機

想問poly比唔到錢係咪我問題

佢有無彈咩畫面話你比唔到錢先?

八大都未必有機

Submit 咗幾日仲未比錢驚佢cancel 我個application

可以 年年都有人ME 轉去ee

你用咩方法比，同埋夠唔夠錢比？

無 就咁撳入payment page就淨係得依句

依到有冇science asso仔，如果有得揀最想上返邊間三大sci？諗緊hku定ust好啲
利伸：大空人year2

咁bse 得唔得架

Please note that the Payment Page will be under maintenance on 7 and 8 October 2017. All fee-related services will be suspended during this period.

佢應該聽日先開始維護喎

Ust有冇business水泡科? 想報early round
Gpa得3.1幾 有個interview就很好了

今年升sf yr3，想tran返8大文科有冇機

Asso係related subject

想問下報HKU DAS交reference letter既話 係要professor send俾我 我係個account度upload定係professor自己send過去？ 唔該哂

請問Bro 是哪裡的sf？

Ied sf

想問下engine gpa year2 3.3—3.4有無咩揀到?

係bse本身已經打到仆街
你可以一試既

City SE究竟收幾多
日日都好驚冇書讀

我係英國讀書y1，但係想番香港讀，但係某原因我仲係香港到一月，咁我一月番英國要點交資料番香港

想問如果搵professor寫reference letter
可唔可以將personal statement俾professor當係self introduction

打到仆街？點解既？

UE 得D ，需唔需要再考ielts?

寄去學校

一街3.6

係hkcc讀social science year2想走想入poly 但Dse中英得2 會唔會好大影響 洗唔洗考ielts

你al ？

Bse 一街3.6？

有冇人今日會去浸大個info day?

係，垃圾grade

巴打你邊間cc ?
Space上年入左10個cu socio 最低果個gpa 3.7x 不過大部分都3.8-3.85